# Hugin panorama creator

## Deskripsi

[Hugin] merupakan perangkat lunak terbuka untuk distribusi _cross platform_, seperti GNU/Linux, MacOS, Windows, dan BSD. [Hugin] digunakan untuk membuat foto panorama hingga foto 360°. Tekniknya seperti menambal/menjahit foto sehingga tampak foto yang menyambung.

![Hugin LangitKetujuh OS](../../media/image/hugin-langitketujuh-id-1.webp)

[Hugin] memudahkan untuk membuat dari 2 gambar (ada fitur otomatis sebagai opsional), mengoptimasi, dan mentransformasi bentuk foto sehingga menjadi tampilan panorama dan menyimpan dengan format gambar pada umumnya.

![Hugin LangitKetujuh OS](../../media/image/hugin-langitketujuh-id-2.webp)

## Cara memasang

```sh
get hugin
```

## Dokumentasi

Pengguna dapat belajar dan menjelajahi fitur [Hugin] melalui halaman [wiki] yang telah disediakan.

[Hugin]:http://hugin.sourceforge.net/
[wiki]:https://wiki.panotools.org/Hugin
